<resources>
    <string name="app_name">My handbook21</string>
    <string name="title_activity_main_menu">MainMenu</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="about_head" translatable="false">  – серьезный симптом, поэтому лучше не относиться к этому явлению легкомысленно и пройти комплексное обследование у терапевта и невропатолога. Вероятно, понадобится проверить состояние шейного отдела позвоночника, а может быть, и сосудов головного мозга. Но если специалисты не найдут у вас никаких неврологических патологий, можно постараться справиться с бедой своими силами.</string>
    <string name="about_not_head" translatable="false">  При головной боли нежелательно курить, злоупотреблять таблетками, так как это не лучший выход из ситуации, употреблять алкогольные напитки, пить кофе.</string>
    <string name="ftype" translatable="false">\n
        Аллергия — это одна из основных причин головной боли, которая приводит как к закупорке пазух, так и к увеличению давления в голове. \n
        \n
    При аллергии человек часто может ощущать рассеянную боль по всей голове, а также зуд в глазах и слёзы. Эти симптомы знают те, кто страдает от сезонной аллергии. \n
        \n
    Как от этого избавиться? Врач назначает антигистаминные лекарства. \n
    \n
    Важно определить все провоцирующие факторы и устранить их. Если не удается справиться с проблемой самостоятельно, обязательно обращаются за консультацией к специалисту. \n
    \n
    Аллерголог направит на дополнительное обследование, в ходе которого пациент сдаст анализ крови и по его результату, доктор назначит специальное лечение. \n
    \n
    Дополнительно назначают диету и медицинские препараты, которые должен выписывать только врач. Самолечение вредит здоровью.</string>
    <string name="stype" translatable="false">\n
        Как правило, боль возникает в районе глаз, щёк, лба. Как избавиться от этих симптомов? Помочь могут самые обычные назальные средства или/и антибиотики. \n
        \n
    Если такая боль возникает слишком часто, убедитесь в том, что у вас нет искривления носовой перегородки — и обратитесь к врачу за помощью. \n
    \n
    Лечение синусита дома включает промывание носа и ингаляции. Для назального промывания понадобится нети-пот или небольшой пульверизатор. Промывать нос можно солевым раствором. Для приготовления солевого раствора нужно развести в теплой воде одну четвертую столовой ложки соли. Раствор поочередно заливается в ноздри и промывает полость. \n
        \n
        Следует помнить, что неграмотно проведенное промывание носа может навредить и дать осложнения, поэтому стоит сначала проконсультироваться с ЛОР-врачом.</string>
    <string name="ttype" translatable="false">\n
        Испытывая стресс, человек может страдать от головной боли в лобной части головы. Такая боль может возникать от переутомления, ощущения тревоги и расстройства, переизбытка эмоций. \n
        \n
    Чтобы избавиться от головной боли, необходимо научиться справляться со стрессом. Для этого попробуйте заняться дыхательными упражнениями и медитацией. Не лишним будет и контроль вашего сна. \n
    \n
    Снизить вероятность появления головной боли напряжения можно, освоив релаксационные упражнения (прогрессивная релаксация, дыхательная гимнастика, йога), \n
        разнообразив и увеличив физическую активность (занявшись фитнесом, плаванием, каким-нибудь спортом в любительском режиме). </string>
    <string name="fourth_type" translatable="false">\n
        Кластерная боль сама по себе очень сильная, сосредоточена в области глаз. Она часто сопровождается слезливостью и заложенностью носа. Как правило, она проходит в виде приступов. И кстати, кластерной головной болью страдают чаще женщины, чем мужчины. \n
        \n
    Врачи не могут точно назвать причину возникновения такой боли. Но есть информация, что это генетическая предрасположенность, которая может обостриться сигаретами и алкоголем. \n
        \n
    Такую боль нужно лечить только медикаментозным путём.</string>
    <string name="fifth_type" translatable="false">\n
        Люди, которые слишком часто употребляют кофе, могут ощущать головную боль, если не выпьют чашку напитка вовремя. Это и не удивительно, ведь кофеин — это своего рода наркотик. \n
        \n
    Головная боль имеет пульсирующий характер и возникает тогда, когда кровеносные сосуды расширяются. \n
        \n
    Как решить эту проблему? Не потреблять так много кофе. Просто ограничить дозировки или даже вовсе отказаться от него.</string>
    <string name="firsttype">1. Аллергическая боль</string>
    <string name="secondtype">2. Синусит</string>
    <string name="thirdtype">3. Тревожность</string>
    <string name="fourthtype">4. Кластерная головная боль</string>
    <string name="fifthtype">5. Кофеиновая ломка</string>
    <string name="sixthtype">6. Мигрень</string>
    <string name="seventhtype">7. Тензионная боль</string>
    <string name="eighthtype">8. Боль височно-нижнечелюстного сустава</string>
    <string name="ninthtype">9. Пищеварительные расстройства</string>
    <string name="tenthtype">10. Гигантоклеточный артериит</string>
    <string name="sixth_type" translatable="false">\n
        Мигрень — это наследственное заболевание. Если кто-то из ваших родственников страдает от этой болезни, есть большие шансы, что это коснётся и вас. Мигрень сопровождается сильной односторонней головной болью. \n
        \n
    Приступы мигрени могут продолжаться от 4 до 72 часов. Некоторые люди при этом могут испытывать тошноту, рвоту и чувствительность к свету или звукам.Мигрень, как правило, лечится медикаментозным путём.</string>
    <string name="seventh_type">\n
        Этот тип головной боли считается одним из самых распространённых. Она возникает в задней части головы, в висках и вниз по шее. Головная боль легко лечится при помощи аспирина или другого вида обезболивающих. \n
        \n
    Такие головные боли могут возникать при нагрузке на мышцы в области шеи и головы, а также при физическом и эмоциональном стрессе. Чтобы решить эту проблему, необходимо снижать стресс и больше отдыхать.</string>
    <string name="eighth_type">\n
        Такой тип боли возникает при сокращении мышц в челюсти и в виске. Также она возникает при болезненных щелчках при перемещении челюсти. \n
        \n
    Из-за того, что челюсть может находиться в неправильном положении, возникает напряжение. В качестве лечения необходимо расслаблять мышцы и корректировать прикус.</string>
    <string name="ninth_type">\n
        Головная боль, возникшая при расстройстве желудка, вызвана конкретно тем, что именно вы съели. Боль также может возникнуть из-за голодания. Кроме того, такие головные боли могут возникать при пищевой аллергии и чувствительности. \n
    \n
    После употребления алкоголя (в больших количествах) также начинает болеть голова в районе лба, глаз и висков. Если у вас часто возникают такие головные боли, лучше обратиться к диетологу, а также сократить потребление алкоголя.</string>
    <string name="tenth_type">\n
        Это заболевание также называют воспалением слизистой оболочки артерий. Оно вызывает головные боли, проблемы со зрением и боли в челюсти. Если не решать эту проблему, можно довести до потери зрения и развития инсульта. \n
    \n
    Чтобы избавиться от этого, обратитесь к врачу за помощью.</string>
    <string name="aboutThroatAche">\n
        - одна из самых частых причин обращения за медицинской помощью. В большинстве случаев это симптом острой респираторной вирусной инфекции — наравне со слабостью, головной болью, повышенной температурой тела. \n
        По статистике, до 40 миллионов жителей России ежегодно заболевают ОРВИ. Вспышки респираторных инфекций приходятся на межсезонье и осенне-зимний период, когда организм наименее защищен от проникновения вирусов и бактерий. \n
        Если к тому же понижен местный иммунитет, то ОРВИ может перейти в острый тонзиллит. Но важно понимать, что болезненные ощущения в горле бывают сигналом и других болезней.</string>

    <string name="first_throat">Тонзиллит, больше известный как ангина, начинается с очень высокой температуры и сильнейшей боли в горле (особенно при глотании — из-за воспаленной гортани и разбухших миндалин).</string>
    <string name="second_throat">Фарингит сопровождается першением, сухостью слизистой, ощущением кома в горле. Помимо этого, при фарингите появляется характерный лающий сухой кашель.</string>
    <string name="third_throat">Мононуклеоз — это вирусное заболевание также легко спутать с ангиной, ведь первые признаки очень схожи: отек слизистой, гипертрофия миндалин, лихорадка. Опасность состоит в том, что вирус мононуклеоза поражает печень, кровяные тельца, селезенку. В зоне риска подростки 14–18 лет, после 20 лет заболевание встречается редко.</string>
    <string name="fourth_throat">Герпесная ангина (вирус Коксаки). Несмотря на свое название, это энтеровирусное, а не герпетическое заболевание. При этом на миндалинах и слизистой ротовой полости образуются пузырьки с жидким содержимым, похожие на герпес. Также очень болит горло и голова, повышается температура.</string>
    <string name="fifth_throat">Опухоли (рак полости рта, рак глотки) не проявляются долгое время, что и повышает опасность заболеваний. Боль в горле, першение, затрудненное глотание являются одними из поздних симптомов. В данном случае необходимо незамедлительное врачебное вмешательство.</string>
</resources>
